%表題   MATH1下位基本関数処理ライブラリリファレンスマニュアル
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/11 塩谷雅人
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%  \Dchapter{RFBLIB : 実数列の内積,共分散,相関係数}
\Dchapterhead
\label{rfblib}


\section{概要}

  2つの実数型配列に対して, 1個の実数値が決まるような作用をもつ関数パッケージ.
  このパッケージの関数は, RFALIB (第\ref{rfalib}章)などと異なり
  欠損値処理はおこなわない.
  欠損値処理をおこないたいときは, MISC1の中のVSTLIBを用いるとよい.

\section{関数のリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt RPRD(RX,RY,N,JX,JY)} & 内積を求める. \\
    {\tt RCOV(RX,RY,N,JX,JY)} & 共分散を求める. \\
    {\tt RCOR(RX,RY,N,JX,JY)} & 相関係数を求める.
  \end{tabular}

\section{関数の説明}

  \subsection{RPRD/RCOV/RCOR}
  \label{ifblib.sub.rprd}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          内積/共分散/相関係数をもとめる.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt RPRD(RX,RY,N,JX,JY)}\\
          {\tt RCOV(RX,RY,N,JX,JY)}\\
          {\tt RCOR(RX,RY,N,JX,JY)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt RX}, {\tt RY} & {\tt (R(*))}  & 処理する実数型配列. \\
            {\tt N}   & {\tt (I)}     & 処理する配列要素の個数. \\
            {\tt JX}, {\tt JY} & {\tt (I)}     &
               配列{\tt RX}, {\tt RY}において, 処理する配列要素の間隔. \\
            {\tt RPRD}& {\tt (R)}     & 内積を与える関数値. \\
            {\tt RCOV}& {\tt (R)}     & 共分散を与える関数値. \\
            {\tt RCOR}& {\tt (R)}     & 相関係数を与える関数値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item 相関係数{\tt RCOR} については,
                {\tt RX}または{\tt RY}の分散が0のときは,
                内部変数{\tt 'RMISS'}で決まる欠損値(初期値は999.0)を返す.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
